《獅子山下》演出單元被抽 港台解釋：演員涉司法程序 王宗堯回應唔關事

《獅子山下》演出單元被抽
港台解釋：演員涉司法程序 王宗堯回應唔關事

港台劇集《獅子山下》向來是港人心目中的經典，全新一季已於上周日首播，可是港台前日突然宣佈，將王宗堯主演的單元《最後決定》抽起，港台昨日回應時指因演員涉司法程序而作出改動，但當事人王宗堯卻直言：「應該唔關司法程序嘅事。」

相關新聞：【題材貼地】愛的單元探討社會現象

港台經典劇《獅子山下》上周日播出最新一季，由潘燦良主演的單元《喧囂過後》打頭炮，之後還有五個單元，不過前日在《獅子山下》的fb專頁上，突然宣佈節目有所改動，將原定22日播出、王宗堯主演的《最後決定》抽起。

王宗堯昨日指警方一直拖延官司，自己都想盡快上庭解決事件。

王宗堯在港台劇集《獅子山下2020》的單元《最後決定》中飾演私家偵探。劇照

《最後決定》故事透過反映照顧長期病患的壓力，探討安樂死的道德問題。劇照

港台昨指王宗堯（左）早前在《頭條新聞》扮演怪醫秦博士只屬客串形式，所以節目無礙出街。

被質疑受壓

向來敢於為社會發聲的王宗堯去年9月被警方拘捕，被控一項進入或逗留在會議廳範圍罪，案件將於下周四提堂，加上港台連日來因節目《頭條新聞》，被警務處處長鄧炳強及建制派人士狙擊，令網民質疑港台受壓才抽起該集單元。港台昨日回覆《蘋果》表示：「由於該集主要演員涉及司法程序，待完結後，適當時再安排播出。」

問到王宗堯早前曾亮相《頭條新聞》，為何今次會被差別對待？港台表示王宗堯在《頭條新聞》屬客串演出，但他在《獅子山下》屬重要角色，故選擇直接抽起其演出單元。至於是否針對王宗堯非法進入立法會一事，港台發言人表示：「照我所知同事並無說明因何事，但據知本來案件於2月21日上庭，而現在將會延期。」

「持平好緊要」

王宗堯昨日在新蒲崗出席活動，對於港台今次決定，他說：「我都係噚日傍晚收到導演嘅通知被抽起，佢冇講乜嘢原因，只係話上頭通知佢。不過我覺得應該唔關司法程序嘅事，我都唔係好明點解，失望一定會有，但係都尊重港台嘅決定。」他相信與該單元的內容無關，該集故事主要圍繞照顧長期病患的家人，在生活上所面對的壓力，當中涉及安樂死問題，道德上又是否可行，王宗堯說：「其實內容唔涉及政治成份，不過唔緊要，我相信佢哋都擔心有某一啲元素，有一啲聲音，咁不如等官司完咗先，反正我26號都要上庭，希望官司解決咗之後，可以盡快拎返個節目出嚟畀大家睇。」問到會否覺得港台受壓影響？他說：「我好相信一個台有咁大支持，唔係因為特別去討好某一啲人，而係因為佢嘅節目有一定嘅認受性，好睇之餘，持平亦好緊要，𠵱家佢有好多節目不斷收到投訴，壓力一定好大，大家都應該喺呢個時候更加要支持港台。」

至於對官司有否信心，王宗堯說：「拖咗好耐，你睇到好多官司都係警方一路想拖住，想拖延成個司法程序，呢樣嘢係唔公平，雖然大家覺得司法制度萎縮得好犀利，又或者司法已死，但係我哋都依然要上庭，行埋嗰個程序，無論結果點樣都好，都叫有一個解決。」

採訪︰唐琛悠、王連連
攝影：仇志德

dklm